\section{Famille  \index[noms]{, Louis\_IV of\_Hesse} /  \index[noms]{, Alice Maud Mary}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I22_I5}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{Louis\_IV of\_Hesse  \index[noms]{, Louis\_IV of\_Hesse}} naquit l'ann\'{e}e \textit{1837}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le 2$^{\`{e}me}$ enfant de Charles of\_Hesse  \index[noms]{, Charles of\_Hesse} \textit{[1809 - 1877]} et de Elizabeth of\_Prussia  \index[noms]{, Elizabeth of\_Prussia} \textit{[1815 - 1885]}.
Il a 2 fr\`{e}res et 1 soeur : William  \index[noms]{, William} \textit{[ \footnote{.} - 1900 \footnote{.}]}, Henry  \index[noms]{, Henry} \textit{[1838 \footnote{.} - 1900 \footnote{.}]} et Anna  \index[noms]{, Anna} \textit{[1843 \footnote{.} - 1865 \footnote{.}]}.
Son p\`{e}re, Charles of\_Hesse  \index[noms]{, Charles of\_Hesse} \textit{[1809]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1877}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 40 ans.
Son \'{e}pouse, Alice Maud Mary  \index[noms]{, Alice Maud Mary} \textit{[25 avr. 1843]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{samedi 14 d\'{e}cembre 1878}, \`{a} Darmstadt ()\index[lieux]{!!Darmstadt}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 41 ans.
Sa m\`{e}re, Elizabeth of\_Prussia  \index[noms]{, Elizabeth of\_Prussia} \textit{[1815]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1885}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 48 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} l'ann\'{e}e \textit{1892}, \`{a} l'\^{a}ge de 55 ans.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Alice Maud Mary  \index[noms]{, Alice Maud Mary}} naquit le \textit{mardi 25 avril 1843}, \`{a} Buckingham (Palace)\index[lieux]{London!Palace!Buckingham}.
Elle est le 3$^{\`{e}me}$ enfant de Albert Augustus Charles  \index[noms]{, Albert Augustus Charles} \textit{[26 ao\^{u}t 1819 - 14 d\'{e}c. 1861]} et de Victoria Hanover \index[noms]{Hanover, Victoria} \textit{[24 mai 1819 - 22 janv. 1901]}.
Elle a 4 fr\`{e}res et 4 soeurs : Victoria Adelaide Mary  \index[noms]{, Victoria Adelaide Mary} \textit{[21 nov. 1840 \footnote{.} - 05 ao\^{u}t 1901 \footnote{.}]}, Edward\_VII Wettin \index[noms]{Wettin, Edward\_VII} \textit{[09 nov. 1841 \footnote{.} - 06 mai 1910 \footnote{.}]}, Alfred Ernest Albert  \index[noms]{, Alfred Ernest Albert} \textit{[06 ao\^{u}t 1844 \footnote{.} - 30 juil. 1900 \footnote{.}]}, Helena Augusta Victoria  \index[noms]{, Helena Augusta Victoria} \textit{[25 mai 1846 \footnote{.} - 09 juin 1923 \footnote{.}]}, Louise Caroline Alberta  \index[noms]{, Louise Caroline Alberta} \textit{[18 mars 1848 \footnote{.} - 03 d\'{e}c. 1939 \footnote{.}]}, Arthur William Patrick  \index[noms]{, Arthur William Patrick} \textit{[01 mai 1850 \footnote{.} - 16 janv. 1942 \footnote{.}]}, Leopold George Duncan  \index[noms]{, Leopold George Duncan} \textit{[07 avr. 1853 \footnote{.} - 28 mars 1884 \footnote{.}]} et Beatrice Mary Victoria  \index[noms]{, Beatrice Mary Victoria} \textit{[14 avr. 1857 \footnote{.} - 26 oct. 1944 \footnote{.}]}.
Son p\`{e}re, Albert Augustus Charles  \index[noms]{, Albert Augustus Charles} \textit{[26 ao\^{u}t 1819]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{samedi 14 d\'{e}cembre 1861}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 18 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e le \textit{samedi 14 d\'{e}cembre 1878}, \`{a} Darmstadt ()\index[lieux]{!!Darmstadt}, \`{a} l'\^{a}ge de 35 ans.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I22_I5.tex}{}{}
\par
Le \textbf{mardi 01 juillet 1862}, Louis\_IV of\_Hesse  \index[noms]{, Louis\_IV of\_Hesse}\textit{[1837]}, \^{a}g\'{e} de 25 ans, \'{e}pousa Alice Maud Mary  \index[noms]{, Alice Maud Mary}\textit{[25 avr. 1843]}, \^{a}g\'{e}e de 19 ans.
Ils eurent 7 enfants : Victoria Alberta of\_Hesse  \index[noms]{, Victoria Alberta of\_Hesse} \textit{[1863 \footnote{.} - 1950 \footnote{.}]}, Elizabeth "Ella"  \index[noms]{, Elizabeth "Ella"} \textit{[1864 \footnote{.} - 17 juil. 1918 \footnote{.}]}, Irene of\_Hesse  \index[noms]{, Irene of\_Hesse} \textit{[1866 \footnote{.} - 1953 \footnote{.}]}, Ernest Louis of\_Hesse  \index[noms]{, Ernest Louis of\_Hesse} \textit{[1868 \footnote{.} - 1937 \footnote{.}]}, Frederick  \index[noms]{, Frederick} \textit{[1870 \footnote{.} - 1873 \footnote{.}]}, Alexandra Fedorovna "Alix"  \index[noms]{, Alexandra Fedorovna "Alix"} \textit{[06 juin 1872 \footnote{.} - 16 juil. 1918 \footnote{.}]} et Mary "May"  \index[noms]{, Mary "May"} \textit{[1874 \footnote{.} - 1878 \footnote{.}]}.
\clearpage
